25宗警察子女疑遭欺凌投訴3宗成立 建制派矛頭直指「黑暴」稱要幫涉事學生轉校

教育事務委員會召開特別會議討論校園欺凌，教育局副局長蔡若蓮指截至今年1月15日，共接獲25宗涉警員子女疑受欺凌的個案，經調查後只有3宗個案成立。

...
截至今年1月15日，教育局共接獲25宗涉警察子女被欺凌的個案，當中23宗經警方轉介，教育局接獲2宗，全部個案已完成調查，3宗投訴成立。蔡又指，就媒體報道有關校園欺凌事件，2018／19學年共收到3宗，2019／20學年有8宗，今學年則暫收到2宗；但某些媒體的報道與實情不同，也有經查證後確實的個案，涉事學生已得到應得懲處和輔導。

教育局接獲6宗因社會活動的轉校申請
新民黨容海恩質疑，教育局針對校園欺凌的政策只適用於社會不撕裂的情況，又指有教師「冷對待」政見不同的學生，促請教育局實行「強硬措施」。蔡若蓮稱，會從教師的教學專業入手改善，收到投訴後會即時處理。她又透露，自去年6月至今，教育局共收到6宗有關的轉校申請，當中2宗成功轉校，4宗經調解後學生仍於原校就讀，但她強調轉校非根治校園欺凌的方法。
民建聯葛珮帆提到，有教師於課堂上公開警員子女身份，疑帶頭欺凌政見不同的學生，甚至有「警嫂」遭其他家長欺凌，投訴無門，她甚至需要幫忙協助涉事學生轉校，更言「幫忙搵學校搵到深圳」。蔡若蓮重申，教育局非常重視教師的專業操守，指被欺凌的學生家長可直接向學校投訴，若其不信任校方，則可直接向教育局分區投訴，教局會即時介入，及指教育局已與警方成立跨部門機制。
...

啲廣東話有口音/講蝗語嘅幼蝗都要大力杯葛

老師隔籬peter個ma咪蝦我, 重串我個仔

班狗仔狗女一律返大灣區讀書啦

有大彎區唔返？

係欺凌黑警子女，唔同佢地講野你吹咩

我極度懷而加d教畜會迫學生開電話俾佢地有冇証據講黑警子女壞話，有冇學講下